湯家驊：三地三檢不等如剝奪司法管轄地區設關口權力

行政會議成員、資深大律師湯家驊在電台節目回應，中國公安在港珠澳大橋東人工島設立安全檢查站，做法是否有違「三地三檢」時說，「三地三檢」並無令內地放棄行使司法管轄權，相關協議中提到，尊重屬地的司法管轄權原則，「三地三檢」不可視為剝奪某一司法管轄地區設立關口的權力，加上只是暫時措施，局外人不宜多加評論。

湯家驊又說，雖然不是入境內地，但進入了內地的地方，就要接受當地法律的管轄，例如有人已經在香港關口出境，但在機場候機室犯法，香港警方亦有權執法，強調已出境但未入境，不等如「無王管」。

雪

衰11點計

廠

局外人不宜多加評論

條橋連撚住香港，香港都叫局外人？ 咁高鐵香港站拆撚左佢，中國呢啲局外人都唔好出聲

邊撚度係內地？
古洞八鄉叫內地？